環保撚又輸一仗 「環保摺杯」跑手不屑用

每年馬拉松，用作為跑手作補給的紙杯均數以萬計；今年渣打馬拉松，大會為鼓勵跑手減少使用即棄紙杯和膠樽，首度派發環保摺杯，但由香港業餘田徑總會提供的數量只有3萬多個，只有約一半跑手獲派。
然而，有不少跑手即使領取環保摺杯，也沒有帶它走上跑道，指並不方便、也不衞生，對長跑選手而言「一停（斟水）就起唔返步」。對於跑手的批評，香港業餘田徑總會表示，明年未必會再派發，大會將再作檢討。

根本做人已經唔環保

環保膠

咪臭係~
食飽飯無野做, 居然浪費氣力去跑步???
吓??無野呀嘛???

知唔知每跑一公里就浪費左幾多卡路里??
成個地球就係俾呢啲咁唔環保既人搞彎晒

ps. 唔做運動的環保能

環保撚：你企喺度等陣唔駛死嘅

跑10k冇見過咩環保摺杯喎

報導地下好多紙杯垃圾，又唔報下流左好多汗落地下製造垃圾

環保撚真係好閪煩

人既需求 > 環境復原速度 = 破壞

true,人類滅絕才是對地球環境最好既保護

環保撚：啲人唔飲水就跑唔到步嫁？

全馬15個水站，半馬8個水站，10k兩個水站，究竟造10個紙杯同一個膠摺杯，邊樣消耗資源勁d?

摺杯圖?

屙屎唔抆屎就最環保

叫啲環保撚自己帶水樽就啱啦

一停低就跑唔返嘅人會唔會諗下係自己身體有問題

有邊個想成程都拎住隻濕鳩環保摺杯跑先得架
派之前有冇用下個腦諗下work 唔work架

環保撚表示： 你地跑 釋放二氧化碳已經令全球氣溫上升 我都未追究你 而家拎隻杯仲咁多嘢噏

我做100隻紙杯都唔使一隻膠閪杯咁浪費

拎杯跑同拎國旗跑有咩分别

環保撚會話因為大會繼續派紙杯所以啲人先唔用
下次要大會走紙杯

環保膠：係咪唔用紙杯唔識跑

渣打係環保撚金主之一
養左好撚多環保狗

好快連水站都無
以前餐廳係逢星期幾無飲管
依家日日都無
第時就先10k無 然後全無
叫你自備 因為環保

環保上腦

果袋跑手衫幾撚多包裝膠袋

無練過跑就出嚟鳩up係你個腦有問題。

無知真係好可怕
祝環保撚跑下停下跑下停下

用紙袋算啦

活埋環保撚係最環保的方法
以後唔使再對地球有罪疚了

啱呀！環保撚應該叫人類自我毁滅先做到環保

人地京都馬拉松出哂名環保都係玩再造物料整號碼布同獎牌咁，點會戇鳩到叫人拎住隻杯跑

又一證明環保撚做野只為自己攞光環 冇真係用腦諗過實際情況同後果

人類係咪唔用杯就唔識飲野

仆你個街完全駁唔到😂😂

同叫人拎國旗跑一樣on9

額外運動消耗能量，之後要額外補給番。唔做運動，身體嘅能量儲蓄唔會消耗咁快，食野都可以食少啲。

所以唔好做咁多運動。

流咁多汗，之後飲水/沖涼額外用咗幾多水啊？

運動係萬惡之源。

運動佔用交通公路，車輛駕駛時間延長，碳排放都多咗！未計你運動加快加多咗身體釋出

抵抗運動！

究竟有去跑嘅環保撚見到用紙杯嘅水係點？

唔撚飲？

唔識野就咪衝出黎柒喇

派多三萬舊垃圾

救護地球人人有責唔該環保撚以身作則，自殺啦

人地外國就諗用可食用水球
成個擺入口,乜手尾都無
班無腦環保撚就死揸住隻杯

揾枝水槍射啲水入人口囉 環保撚

真係叫人下年唔好參加

又製造一對新垃圾出嚟

on9 環保撚 你地嘅存在已經好撚唔瓌保啦

笑撚死

大佬個杯成個月經杯咁
扣係條褲上面又會條條「fing」

叫條撚樣自己跑下啦 屌佢老母
跑咁撚耐 仲自備水樽

咁最好下年唔好見到佢哋參加

關環保撚咩事
都係渣打既主意
人地英國有馬拉松水球
方便又環保，係渣打用膠摺杯on99

下年取消渣馬最環保

遲下可能玩呢隻？

香港唔會用呢D創新野嫁啦

飲管一役已經話左你知, 嘈左咁耐仲係識走飲管, 唔識換第2個物料既飲管

拎撚住唔難？兩邊手唔balance 已經有影響啦
一係就買多個袋掛響腰，不過環保撚到時就會屌個袋生產過程唔環保

呢個正
但係成本好貴？

最大問題係用隻摺杯要停低自己倒水落去個杯
你叫班跑手跑下停下再跑下停下咁on9？
諗呢條屎橋出嚟嘅撚樣肯定冇跑開步

圖？

最後都係同錢銀過唔去

原來唔係個個有？

唔怪得底部有個窿
Expect 人地掛住係身跑步？

我會用
不過係屋企/旅行
輕便咁用 絕對唔會因為環保要慳紙

搞唔到我？環保
搞鳩我荷包？不了

外國而家唔係有d水波波可以成個吞咩

同d偽耶撚一樣, 做錯事say 個sorry之後繼續

認真答你 有步速同有節奏
你一停個節奏亂左會好大影響

好想睇原post下面啲留言
其實環保撚智商係咪真係特別唔同？
點解上面個Fb group成日有咁多笑料？

最好笑既係開post個環保撚仲可以咁唔知醜利伸
為咗10蚊優惠，捨棄環保啊
Admin點做野㗎？
咁既post都出得街俾人笑

有冇摺杯圖睇吓

d人唔知頭唔知路 唔了解又冇諗過
就亂咁咒9人
d環保膠真係麻叉煩

環保窮撚 要去便利店貪十蚊

上面位巴打太天真啦
環保狗會道歉既話仲點會比人叫環保狗
佢地會東拉西扯 作理由合理化自己既行為
然後再繼續企高地屌你地浪費

其實馬拉松係極項傷身嘅運動
同本身搞大型馬拉松就係會耗用大量資源
去諗住用可摺疊膠杯去代替紙杯都不設實際
不如諗吓有無啲咩嘢係可降解，同增加收集點，等啲人唔好亂掉好過

條傻鳩仲叫人杯葛
班環保狗本身冇參加開仲點杯葛呀

選手嫌不夠 指似月經杯

有跑手在專頁上留言批評，渣馬參加人數共7.4萬人，大會卻只派3萬多個摺杯，擔心取不到摺杯的跑手在途中無法飲水。總會澄清，今年賽道沿途如往年一樣設水站，並繼續會用紙杯派水給無摺杯的跑手，終點亦繼續派樽裝水。部份跑手自備飲水器皿，可減少棄置紙杯數量。

部份跑手則留言批評摺杯外形似月經杯，不少跑手亦習慣不帶腰包，要帶杯跑步會造成不便。又有人擔心跑手需拿杯讓工作人員斟水，屆時水站會大排長龍，造成阻塞。有人更質疑部份跑手可能連摺杯都會用完即棄，變成更加不環保。

咁撚肉酸又冇LOGO, 用完必掉

競技運動用新野削弱自己邊個會用

强制使用

根本跑嘅時候係唔應該手握住野，因為咁會令到膊頭緊，影響跑姿

環保撚人生成就只有環保

拎住跑 佢係咪去錯隔離event 以為去左單車節，有水壺架比佢擺？

冇拿拿又唔係趕返工，馬拉松都唔知為乜無端白事咁去消耗身體能源，跑完又食多左野已經極唔環保啦。

跑步浪費食水

係借「環保」企高地
然後fb / ig 出po 屌人拎存在感

佢地唔會諗做既野係擾民

淘寶都有
同真係唔會停低俾個杯佢斟水囉
高層

有人輸即係有人贏，咁邊個贏？

膠杯分解唔到
用即棄紙杯入唔到龜窿
環保撚又嬴

上千人一齊呼出大量二氧化碳真係好唔環境

不如睇下係咪你自己個腦有問題

1:0

屌你老母 你咁戅鳩嘅嘢都講得出
會唔會諗外係自己個腦有問題？

遲早環保撚就會想殺曬非環保撚

找不同

節約能量

唔通人哋拎住成隻杯跑全程咩

地球先生 , 真係人唔笑狗都吠

半馬見有人用,不過應該得幾個人

環保可以reuse recycle reduce
環保撚硬係叫人reduce, 都唔諗下是咪切實可行

嘥咁多宣傳物料
成個渣馬都係浪費

Link?

渣馬玩封路
巴士大改道
大塞車
浪費多幾多油呀！

水站直接用膠杯，50/100米後有回收站
咁會否好好多直常好多？

紙杯已經好撚好可以回收循環再造 膠杯會好得過佢？
係有啲撚樣矯枉過正咋而家

屌
上面果個可以比d公廁當月經杯用

要成個地球減到得返5億人先至可以有生態平衡同需求=復原
但冇可能做到

諗果個都 on9, 完全唔知 custom needs

其實諗下將啲紙杯回收再造係咪仲實際呢

不停製造二氧化碳

自己攞完ok個優惠叫人唔好攞

所以政府派4000蚊用咁多紙啲環保撚冇人出聲

遲d可能環保撚覺得 “行車安全” 唔撚緊要，環保緊要D。條車軚變左光頭軚都好，千祈唔好換，換左即係唔環保，係謀殺地球。

飲水是原罪

環保撚

佢會叫你自己磨返d紋出黎再用，唔會理係實際需要

最撚on9係開post做乜鳩
完全唔明呢班環保撚咩狗屎垃圾都可以開post自high打飛機

呢隻仲似

紙杯可以回收再用，有乜問題